[comment]: # translation:outdated

[comment]: # ({new-be8f2fc2})
# 2 Присоединение/отсоединение

[comment]: # ({/new-be8f2fc2})

[comment]: # ({new-63cf7d66})
#### Обзор

Присоединением называется процесс при котором шаблоны применяются к
узлам сети, тогда как отсоединение удаляет связь шаблона с узлом сети.

::: noteimportant
Шаблоны присоединяются непосредственно к каждому
узлу сети, не к группе узлов сети. Простое добавление шаблона в группу
узлов сети не присоединит узлы сети с ним. Группы узлов сети
используются только для логической группировки узлов сети и
шаблонов.
:::

[comment]: # ({/new-63cf7d66})

[comment]: # ({new-af0ee654})
#### Присоединение шаблона

Для присоединения шаблона к узлу сети, сделайте следующее:

-   Перейдите в *Настройка → Узлы сети*
-   Нажмите на требуемом узле сети и переключитесь на вкладку *Шаблоны*
-   Нажмите на *Добавить* после *Присоединить новые шаблоны*
-   Выберите один или несколько шаблонов из всплывающего окна
-   Нажмите на *Сохранить* в форме атрибутов узла сети

Узел сети теперь будет иметь все объекты (элементы данных, триггеры,
графики, графики и т.д.) из шаблона.

::: noteimportant
Присоединение нескольких шаблонов к одному узлу
сети завершится ошибкой, если в этих шаблонах будут элементы данных с
одинаковыми ключами. И, так как триггеры и графики используют элементы
данных, их нельзя присоединить к одному узлу сети несколькими шаблонами
в случае, если используются одинаковые ключи элементов
данных.
:::

Когда объекты (элементы данных, триггеры, графики и прочее) добавлены из
шаблона:

-   ранее существовавшие идентичные объекты у узла сети будут обновлены
    объектами из шаблона
-   объекты из шаблона будут добавлены
-   любые напрямую присоединенные объекты, которые существовали до
    присоединения шаблона, останутся нетронутыми

В списках, все объекты из шаблона теперь имеют префикс имени шаблона,
который указывает на принадлежность этих объектов соответствующему
шаблону. Само название шаблона (серым текстом) является ссылкой дающей
доступ к списку этих объектов на уровне шаблона.

Если какой-то объект (элемент данных, триггер, график и прочее) не имеет
префикс имени шаблона, то это означает, что этот объект существовал у
узла сети до добавления шаблона.

[comment]: # ({/new-af0ee654})

[comment]: # ({new-b32f387a})
##### Критерий уникальности объекта

При добавлении объектов (элементов данных, триггеров, графиков и
прочего) из шаблона очень важно знать какие из этих объектов уже
существуют у узла сети и должны быть обновлены и какие объекты
различаются. Критерием уникальности при принятии решения на
сходство/различия являются:

-   для элементов данных - ключ элемента данных
-   для триггеров - имя и выражение триггера
-   для пользовательских графиков - имя графика и его элементы
-   для групп элементов данных - имя группы элементов данных

[comment]: # ({/new-b32f387a})

[comment]: # ({new-368f1425})
##### Присоединение шаблонов к несколькими узлами сети

Для обновления соединения шаблона с несколькими узлами сети, в
*Настройка → Узлы сети* выберите несколько узлов сети, отметив их, затем
выберите **[Массовое обновление](/ru/manual/config/hosts/hostupdate)**
ниже списка и на вкладке *Шаблоны* выберите присоединение дополнительных
шаблонов:

![](../../../../assets/en/manual/config/host_mass_update2.png)

Поле *Присоединить шаблоны* имеет функцию автодополнения, начните
вводить название шаблона до появления выпадающего списка совпадающих
шаблонов. Просто прокрутите список, чтобы выбрать интересующие шаблоны.

Опция *Заменить* позволяет отсоединить ранее присоединенные шаблоны,
перед тем как присоединить новые. Опция *Очистить при отсоединении*
позволяет не только отсоединить ранее присоединенные шаблоны, но и так
же удалить все элементы унаследованные из этих шаблонов (элементы
данных, триггеры и прочее).

::: notetip
Zabbix предлагает значительный набор предустановленных
шаблонов. Вы можете использовать их для присоединения, но будьте
осторожны с их использованием без предварительных изменений в рабочей
инсталляции, поскольку они могут содержать очень много элементов данных
и слишком часто опрашивать данные. Если вы желаете использовать их,
шаблонам потребуется оптимизация, для того чтобы они действительно
помогли вам.
:::

[comment]: # ({/new-368f1425})

[comment]: # ({new-4fdf985b})
##### Изменение соединенных объектов

Если вы попытаетесь изменить элемент данных или триггер, который
присоединен из шаблона, вы можете увидеть, что большинство ключевых
опций отключены для редактирования. Такой подход имеет смысл, так как
идея шаблонов - в изменении объектов за одно касание на уровне шаблона.
Тем не менее, вы все еще можете, например, активировать/деактивировать
элемент данных у отдельных узла сети, указать интервал обновления, срок
хранения истории и некоторые другие параметры.

Если вы хотите изменить полностью объект, вы должны отредактировать его
на уровне шаблона (ссылка на уровень шаблона отображается в имени
формы), но имейте ввиду, что все эти изменения будут влиять на все узлы
сети, которые соединены с этим шаблоном.

[comment]: # ({/new-4fdf985b})

[comment]: # ({new-2d6f7e87})
#### Отсоединение шаблона

Для отсоединения шаблона от узла сети, сделайте следующее:

-   Перейдите в *Настройка → Узлы сети*
-   Нажмите на требуемый узел сети и переключитесь на вкладку *Шаблоны*
-   Нажмите на *Отсоединить* или на *Отсоединить и очистить* для
    отсоединения шаблона
-   Нажмите на *Обновить* в диалоге атрибутов узла сети

Опция *Отсоединить* просто удалит связь с шаблоном, но оставит все его
объекты (элементы данных, триггеры, графики и прочее) у узла сети.

Опция *Отсоединить и очистить* удалит и связь с шаблоном, и все его
объекты (элементы данных, триггеры, графики и прочее).

[comment]: # ({/new-2d6f7e87})
